---
title: >-
    بخش ۹
---
# بخش ۹

<div class="n" id="bn1"><p>مأمون غلامی داشت که ترتیب آب طهارت به عهده وی بود در هر چند روز آفتابه یا سطلی گم می شد یک روز مأمون با وی گفت: کاش آن آفتابه و سطلی که از ما می بری هم به ما فروشی گفت: همچنان کنم.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>این سطل حاضر را بخر! فرمود که به چند می فروشی. گفت: به دو دینار فرمود تا دو دینار به وی دادند پس گفت: این سطل از تو در امان شد؟ گفت: آری!</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سیم بر زر خریده تنگ مگیر</p></div>
<div class="m2"><p>تا بدان نفس او بیارامد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تن به اتلاف مال ازو درده</p></div>
<div class="m2"><p>تا به اتلاف جان نینجامد</p></div></div>